{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_026835",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0075303",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "음성 보현암 석조 관음보살 의좌상\n\n(陰城 普賢庵 石造 觀音菩薩 椅坐像)"
    },
    "text": "陰城 普賢庵 石造 觀音菩薩 椅坐像\\n\n忠清北道陰城郡金旺邑普賢庵に奉安されている朝鮮時代の石造菩薩の坐像です。\n2007年忠清北道有形文化財に指定されました。 仏像の高さ103センチです。 最近建てられた寺である普賢庵は、もともとタプコル寺址と呼ばれていた寺院跡で、この観音菩薩の坐像はここに伝わってきた像です。 現在も寺の庭には、近くで収拾された規模の大きい石塔の部材や蓮の板が刻まれた基壇石が多数伝わっています。 観音菩薩の坐像は現在、法堂裏の露天に石造如来坐像とともに安置されています。\n全体的に彫刻が明瞭ではなく、磨耗も激しく、仏像の細部が明確ではありません。 椅子に半座の形で座った菩薩像で、左手はお腹に当て、右手は持ち上げて蓮の枝を持ったものと推定されます。 頭に三面宝冠状の冠をかぶり、顔は頬の輪郭はありますが、商号は磨耗して見えません。 左足は結架浮座し、右足は降りてつま先で地面を踏んでいるが、足の部分にだけ太い服のしわのラインがやや粗く表現されている。\n現在、普賢庵の跡から伝わる他の石造物は規模が大きく、彫刻手法も高麗時代にさかのぼる優れた遺物であるため、高麗時代に比較的規模の大きい寺院が造成されていたものと推定されます。 しかし、この石造菩薩像は細部の表現が不明で彫刻手法も粗雑であるため、このような遺物と同時期の像と見ることができず、造成時期が朝鮮時代に下る地方様式の像と推定されます。",
    "QA": [
        {
            "question": "この石造菩薩像はどこに奉安されていますか？",
            "answer": "この石造菩薩像は忠清北道陰城郡金旺邑普賢庵に奉安されています。"
        },
        {
            "question": "この観音菩薩の坐像は何時代のものですか？",
            "answer": "この観音菩薩の坐像は朝鮮時代のものです。"
        },
        {
            "question": "この石造菩薩像はどのような形で座っていますか？",
            "answer": "この石造菩薩像は椅子に半座の形で座っています。"
        },
        {
            "question": "この石造菩薩像の左手と右手は何をしていますか？",
            "answer": "この石造菩薩像の左手はお腹に当て、右手は持ち上げて蓮の枝を持っています。"
        },
        {
            "question": "この石造菩薩像はどのような冠をかぶっていますか？",
            "answer": "この石造菩薩像は三面宝冠状の冠をかぶっています。"
        },
        {
            "question": "この石造菩薩像はどのような姿勢で立っていますか？",
            "answer": "この石造菩薩像は左足は結架浮座し、右足は降りてつま先で地面を踏んでいます。"
        },
        {
            "question": "この石造菩薩像はどの時代の地方様式の像とされていますか？",
            "answer": "この石造菩薩像は朝鮮時代に下る地方様式の像とされています。"
        },
        {
            "question": "普賢庵の他の石造物はどのようなものがありますか？",
            "answer": "普賢庵の他の石造物には規模の大きい石塔の部材や蓮の板が刻まれた基壇石があります。"
        },
        {
            "question": "普賢庵は何のために建てられた寺ですか？",
            "answer": "普賢庵はもともとタプコル寺址と呼ばれていた寺院跡に建てられた寺です。"
        },
        {
            "question": "この石造菩薩像はどのような状態ですか？",
            "answer": "この石造菩薩像は彫刻が明瞭ではなく、磨耗も激しく、細部が明確ではありません。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 446,
        "QA": 393
    }
}